北京將香港列入 疫情高風險地區名單 慎防疫情由境外輸入

北京市政府副秘書長陳蓓今天發佈北京境外移入高風險國家和地區名單。對比稍早的名單，新的名單增加了美國、英國、西班牙等國家為境外移入高風險國家，新增香港為境外移入高風險地區。

在3月3日，鑑於南韓、日本、義大利、伊朗等國家新增病例上升明顯，北京將上述四國列為疫情嚴重國家。近日，中共外交部連同文化和旅遊部發佈出行提示，提醒中國公民暫勿前往義大利、西班牙、法國、德國、美國、瑞士、英國、荷蘭、瑞典、挪威、丹麥、奧地利、比利時、伊朗、南韓等高風險國家和地區旅遊，當時未包含香港。

據新華社，25日北京新冠肺炎疫情發佈會上，陳蓓表示，根據全球疫情的發展態勢，北京市對高風險國家和地區的名單再次具體調整為：美國、西班牙、英國、義大利、德國、法國、伊朗、荷蘭、瑞典、瑞士、挪威、丹麥、比利時、奧地利、葡萄牙、捷克、希臘、以色列、澳洲、加拿大、南韓、新加坡、馬來西亞、香港、日本等25個國家和地區，名單進一步擴充。

陳蓓並重申，所有從北京口岸入境人員不分目的地，都要就地集中隔離觀察14天，全部接受核酸檢測。她說，「下一步，北京還將根據全球疫情的發展變化，動態調整高風險國家和地區的名單，有針對性地落實做好各項防禦的工作。」

支持港獨

依家又唔係一部份？

祖國不要我們了
媽媽是時候宣佈港獨了

敢封關嗎

香港獨立

禁支那狗入香港啦

快

呢個時候就識講海外喇?

認同，封關唔好俾香港人返祖國播毒啦